### DAY 3 (2023.01.15)

**🔖 오늘 읽은 범위 : 에피소드 6 ~ 에피소드 10**

---
😃 **책에서 기억하고 싶은 내용을 써보세요.**

- 프로그래밍은 동사이다.
    - 반드시 자신의 힘으로 나만의 코드로 프로젝트를 완성하는 것이 공부이고, 실력 향상의 길임.
- 인터프리트 언어와 컴파일 언어
    - 0과 1의 기계어로 번역하는 과정의 차이
    - 인터프리테이션 방식 : 실시간 번역 (오류를 제 때 알기 어려움, 플랫폼에 의존)
    - 컴필레이션 방식 : 통번역 (인터프리테이션 방식보다 상대적으로 속도가 빠름)
    - 자바는 위 두가지 방식을 모두 사용함 
    - 자바코드 -(컴파일)-> 자바바이트코드 -(JVM)-> 기계어 
- 코틀린 (JetBrains)
    - 코틀린 -(컴파일)-> 자바바이트코드 : 자바와 코틀린이 100% 호환이 가능한 이유임 
    - 장점 : null safety, coroutine 지원  

🤔 **오늘 읽은 소감은? 떠오르는 생각을 가볍게 적어보세요**

```
인터프리테이션과 컴필레이션의 차이를 분명히 정립한 것 같다. 
자바의 컴파일 결과물이 자바 바이트 코드라는 것도 새롭게 알게 되었다. 
```

🔎 **궁금한 내용이 있거나, 잘 이해되지 않는 내용이 있다면 적어보세요.**

- 
-
